天文台料今起落9日雨

2018年06月01日

天文台料今起落9日雨

■天文台連續15天錄到達33℃或以上酷熱天氣，昨西環有市民趁氣溫稍降時散步兼賞日落。許頌明攝

【本報訊】天文台昨錄得最高氣溫34.8℃，連續15日錄得酷熱天氣，再破紀錄達到「15連熱」。而今年5月平均溫度很大機會達到28.3℃，打破1963年5月28.2℃的紀錄。不過天文台預測酷熱天氣有望紓緩，今起一連九日均下雨。天文台昨又在社交網站宣佈，自1998年設暴雨警告以來，首次在5月未發過暴雨警告，「今年5月紀錄又多一個啦！」

自5月17日起，天文台連續15日錄到達33℃或以上的酷熱天氣。有元朗串燒餐廳昨受不住熱浪，索性停業，貼出公告指「天氣太熱了，夥記（計）受不了，今日休息1天。不便之處，敬請原諒」。天文台預測今日氣溫28至34℃，意味今日亦可能達到酷熱天氣，延續至「16連熱」。

六四晚會當晚料有驟雨

5月截至30日為止，平均溫度為28.236℃，若昨日（31日）平均溫度超過30.2℃，整個5月平均氣溫將達28.3℃，勢打破1963年5月平均氣溫28.2℃的歷史紀錄，成為自1884年以來最炎熱的5月。

天文台指，隨着高空反氣旋在周末期間逐漸減弱，偏東氣流今日稍後抵達廣東沿岸，料今起一連九日下雨，6月4日燭光晚會當日大致多雲，有幾陣驟雨。

新興農場負責人楊俊武慨嘆，乾旱天氣令農夫叫苦連天。他指，若未來數日持續天陰有雨，尚可挽救部份農作物，最怕驟雨後持續幾小時猛烈陽光，農作物會受不住死亡。今年5月天文台錄得總雨量僅57.5毫米，料列歷來第九少雨5月。根據記錄，最少雨量的5月是1963年，當時整月僅得6毫米雨量。

■記者潘柏林

上一則
上一則
15連熱 無自來水東平洲熱到井枯

下一則
下一則
廟街地標「單眼佬涼茶」暫別街坊

天文台既野

聽下好喇

你懂的

六四邪壇 皇天擊殺

有9落雨

星期日落少少得唔得
落雨無咁曬又無咁多人游水

已經試過

我要打風

太陽已比我屌到出晒水
只係啲雨水未嚟到

仲係熱撚到仆街

雨？睇過？邊撚度有雨呀？
汗水仲多過佢呀

落鳩雨?